毛澤東語錄有咩學？

記住孫子所言
知己知彼
百戰百勝

好，去片

出於毛語錄
「階級和階級鬥爭」
我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。
如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。
如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

依家圍律政總部
律政怕

大力宣傳警察混入示威者中
警察怕

封左無線的報導宣揚真實
建制怕

cut阿婆阿伯投票權
政府怕

做政府罵我地一塌糊塗，一無是處的事
我地先可以得到勝利
記住政治同打online對戰一樣
你克尻佢個仆街
對家一定罵你
但如果你送頭送到20/0果D？

唔使我講

倪匡叫年青人睇毛澤東選集話學到好多野

推

同出於毛語錄
「階級和階級鬥爭」

「誰是我們的敵人？誰是我們的朋友？這個問題是革命的首要問題。中國過去一切革命鬥爭成效甚少，其基本原因就是因為不能團結真正的朋友，以攻擊真正的敵人。革命黨是群眾的嚮導，在革命中未有革命黨領錯了路而革命不失敗的。我們的革命要有不領錯路和一定成功的把握，不可不注意團結我們的真正的朋友，以攻擊我們的真正的敵人。我們要分辨真正的敵友，不可不將中國社會各階級的經濟地位及其對於革命的態度，作一個大概的分析。」

分清你的敵人
你的敵
必不是民
是為上為政的官
是為惡為奸的賊

認清敵我
為戰之基本

其實，毛澤東可以話係一個高深的兵法家，政治家

大家去學野

Be water

人地60年前已經識

出於毛語錄
社會主義和共產主義

「新的社會制度還剛剛建立，還需要有一個鞏固的時間。不能認為新制度一旦建立起來就完全鞏固了，那是不可能的。需要逐步地鞏固。要使它最後鞏固起來，必須實現國家的社會主義工業化，堅持經濟戰線上的社會主義革命，還必須在政治戰線和思想戰線上，進行經常的、艱苦的社會主義革命鬥爭和社會主義教育。除了這些以外，還要有各種國際條件的配合。」

新的事物剛剛建立
必是困難重重
就似今次自由活動
永遠好難一口氣就能夠完全完善

要完善
就要堅持
在政治思想同行為動作方面要經常提醒自己的目標

唔好迷失方向
認清自己要做咩
想做咩
係D咩

中共成日都好起勁反對

我無話過中共係敵人呀
無呀
唔好屈我，話我話中共係敵人
從來無講過

出於毛語錄
正確處理人民內部矛盾

「在我們的面前有兩類社會矛盾，這就是敵我之間的矛盾和人民內部的矛盾。這是性質完全不同的兩類矛盾。」
「為了正確地認識敵我之間和人民內部這兩類不同的矛盾，應該首先弄清楚什麼是人民，什麼是敵人。……在現階段，在建設社會主義的時期，一切贊成、擁護和參加社會主義建設事業的階級、階層和社會集團，都屬於人民的範圍；一切反抗社會主義革命和敵視、破壞社會主義建設的社會勢力和社會集團，都是人民的敵人。」

敵我之間的矛盾
永遠大於內在的矛盾

人民的敵人從來不應該是人民
而是
誰強
誰把握大權
誰就是敵人

其實而家中共嘅當政者都驚人民去學老毛嘅革命經驗黎推翻佢地，因為以前成功佐所以算係革命指導書。毛選第五卷同第六卷喺大陸被禁。

但好可惜
係香港
係通天都買到

pish

嚟自選集：

1. 節錄自 新民主主義的憲政
你們可以看得見，在不久的將來，也許會來一個憲法，再來一個大總統。但是民主自由呢？那就不知何年何月才給你。憲法，中國已有過了，曹錕不是頒布過憲法嗎？但是民主自由在何處呢？大總統，那就更多，第一個是孫中山，他是好的，但被袁世凱取消了。第二個是袁世凱，第三個是黎元洪，第四個是馮國璋，第五個是徐世昌，可謂多矣，但是他們和專制皇帝有什麽分別呢？他們的憲法也好，總統也好，都是假東西。像現在的英、法、美等國，所謂憲政，所謂民主政治，實際上都是吃人政治。這樣的情形，在中美洲、南美洲，我們也可以看到，許多國家都掛起了共和國的招牌，實際上卻是一點民主也沒有。中國現在的頑固派，正是這樣。他們口裏的憲政，不過是“掛羊頭賣狗肉”。他們是在掛憲政的羊頭，賣一黨專政的狗肉。我並不是隨便罵他們，我的話是有根據的，這根據就在於他們一面談憲政，一面卻不給人民以絲毫的自由。

2. 節錄自 抗日戰爭勝利後的時局和我們的方針
人民靠我們去組織。中國的反動分子，靠我們組織起人民去把他打倒。凡是反動的東西，你不打，他就不倒。這也和掃地一樣，掃帚不到，灰塵照例不會自己跑掉。

3. 節錄自 湖南農民運動考察報告
反對農會的土豪劣紳的家裏，一群人湧進去，殺豬出谷。土豪劣紳的小姐少奶奶的牙床上，也可以踏上去滾一滾。動不動捉人戴高帽子遊鄉，“劣紳！今天認得我們！”為所欲為，一切反常，竟在鄉村造成一種恐怖現象。這就是一些人的所謂“過分”，所謂“矯枉過正”，所謂“未免太不成話”。這派議論貌似有理，其實也是錯的。第一，上述那些事，都是土豪劣紳、不法地主自己逼出來的。土豪劣紳、不法地主，歷來憑借勢力稱霸，踐踏農民，農民才有這種很大的反抗。凡是反抗最力、亂子鬧得最大的地方，都是土豪劣紳、不法地主為惡最甚的地方。農民的眼睛，全然沒有錯的。誰個劣，誰個不劣，誰個最甚，誰個稍次，誰個懲辦要嚴，誰個處罰從輕，農民都有極明白的計算，罰不當罪的極少。第二，革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅致，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭儉讓。革命是暴動，是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。農村革命是農民階級推翻封建地主階級的權力的革命。農民若不用極大的力量，決不能推翻幾千年根深蒂固的地主權力。

更正下，毛選冇第六卷

無人理我